［屎洞國家］紐西蘭恐襲案倖存者申請居留權 當局表示將儘快處理

中新網4月11日電 據紐西蘭天維網11日報導，紐西蘭克賴斯特徹奇市恐襲案中的一名倖存者正在申請紐西蘭的居民身份，請求移民局批准。當局表示申請正在處理中，將儘快做出決定。

資料圖：紐西蘭民眾悼念恐襲案難遇者。

穆罕默德•托法扎•阿拉姆(Mohammad Tofazzal Alam)是克賴斯特徹奇市恐襲案中的一名倖存者，目前持有的是三年工作簽證，但他表示，由於精神創傷，自己已經無法重返之前的銷售崗位，恐襲案之後很害怕見生人，懇請移民局批准他和妻子的居民簽證申請。

阿拉姆說，在克賴斯特徹奇市恐襲當天，他在清真寺目睹身邊的一名男子被擊中，他自己的車也在襲擊中受損。

阿拉姆說，他和妻子想要回到孟加拉國看望家人，家人們很擔心他們。但阿拉姆不敢離開，因為害怕妻子離境後不能再入境。

據報導，阿拉姆在2014年來到紐西蘭，學習了一些商務課程。他表示，自己和妻子都很喜歡在紐西蘭的生活，「如果移民局可以幫助我們獲得居留權，我們至少不必擔心工作簽證的問題，能從事工作的選擇也更多」。

紐西蘭移民局總經理彼得•埃爾姆斯(Peter Elms)在一份聲明中表示，移民局明白槍擊案中受影響的人們的感受，其「首要任務」就是解決受害者和其直系親屬們的在留資格。

埃爾姆斯表示，這對夫婦的申請正在處理中，移民局將儘快做出最終決定。此外，政府正在考慮為持有臨時簽證的受害者們提供進一步的支持，將在適當的時候發布公告。

紐西蘭基督城上月發生恐襲案之後，當地移民局今日（4月23日）宣布，向在恐襲事件中受到直接影響的人士，頒發永久居留權，當局估計，約有190人合資格申請。 由明日起，基督城恐襲事件的受影響人士和近親屬，可以向移民局申請永久居留簽證。移民局表示，今次是基於人道主義立場，對槍擊案的回應。 該簽證被命名為2019基督城響應簽證（Christchurch Response (2019) Visa），分類在特殊目的簽證類別。

- 熱血時報網站連結
- Copyright © 2019

瀨屎爛唔值得有Tarrant

恐怖主義國家輸出受害者

阿拉城

呢方面支那真係做得幾好

伊斯蘭根絕

邪教對付邪教確有一手